梁家傑：留任爭拗是中共分化技兩 若上年沒有立法會議員送中一早通過。

人大常委通過決定，現任立法會議員全體留任一年，無需重新宣誓，但民主派仍未決定是否接受留任。公民黨主席梁家傑指，目前民主派處於兩難，民主派以至公民黨內部都未有共識，但他個人認為應該留任，否則政府可以「長驅直進、直搗黃龍」，快速通過惡法，「如果舊年無咗民主派議員喺立法會，呢一個無道政府，可以長驅直進，一個發言一個反對票都無，就將你送中」。

但他強調，希望民主派和初選入閘人士能盡量就是否留任達成共識，指中共透過人大常委做延任決定，「根本就係睇死你民主派會分裂」，因為中共一直最擔憂香港反對陣營「兄弟爬山各自努力、和勇不分呢種大團結」，希望民主派達成團結一致的決定。

梁家傑今早（15 日）出席港台節目時表示，民主派對於「上車唔上車」處於兩難，一方面政府破壞一國兩制秩序，繼續留任等同為「臨立會 2.0 面上貼金」；另一邊廂民主派議員亦是受選民授權代為發聲，「你唔做係咪好奇怪呢」。

他表示民主派已經就這議題內部有商討，但未有結論，他個人認為民主派應該留任，否則政府可以「長驅直進、直搗黃龍」，在完任無反對聲音下通過惡法和措施修改，包括推出措施確保明年選舉讓建制派得利，例如在大灣區設票站、關愛隊等；他又舉例去年政府強推逃犯條例，民主派議員「用時間換空間」，亦衍生了後續的社會運動，「完全徹出個議會，就基本上無一個平台俾你發聲」，特別是現時疫情嚴峻，難以舉行大規模街頭群眾運動「如果連議會平台都放棄埋，你個民主運動後續係點呢?」

梁家傑期望民主派議員和初選入閘人，可以盡量達成共識，亦可以參考民調結果，但亦不能完全「推晒去民調度」，「作為參考我覺得係 OK」。

靠你哋食得屎啦

又用不分化做擋箭牌

過左一年, 已經唔記得左「兄弟爬山」, 各有各做.

議會內就留在議會內, 議會外就留在議會外. 成日比網評員帶到風向. 佢地利用對泛民果種往日仇恨, 想迫泛民自己辭職

612如果冇出邊班人保皇黨一早入咗去開會，又想睇吓在任既立法會議員有咩方法阻止佢通過

原來全靠佢哋，哭能左😭

我心諗佢地阻止過乜？唔係69後612再616再無數遊行抗爭會推倒？
食撚左屎呀

在任既都拖咗好耐
612都有出嚟幫手
前一晚鄺仔出嚟擋住狗清場

兩邊都重要
唔撚使分

屌快快手搞個公投咪得囉屌
得兩個option, 入同唔入
夠票有授權咪入去出糧囉

你隻5毛狗出黎認證

But臨時立法會無違法既產品
你加入呢個違法既產品
你點叫美國人制裁立法會？

有正常智商嘅人都會理解梁家傑嘅講法指既係議會內抗爭。 事實上係未有反送中前，一地兩檢甚至之後既國歌法 等等要過都過晒。

仲有鄺俊宇個排做嘅嘢全部都屬於議會外既助推，客觀效果仲大過平時佢自己議會入邊做既野。

唯一既着數就係鄺俊宇嗰陣時拎住立法會議員嘅排頭班狗仲會忌佢幾分。 但去到今日班狗已經 wfc

但問題係國安法國歌法緊急法蒙面法限罪令封鋪禁食 成立國安部隊 肥佬黎周貞德話拉就拉

仲有來緊既健康碼

根本冇一樣野會再掉上立法會 仲講乜野關鍵否決權

咁既然係咁 而家敵人又想佢地留任繼續安全反對線做下樣

點解唔反客為主 爭取主動一次？
例如解留任換五大呢？

泛民而家咁樣真係好難睇

其實覺得全部泛民總辭有好處可以制造新抗爭戰線有咩根據？
唔會係政府冷處理市民冷待，好似以前monkey咁？
佢暗黑兵法講就講想泛民留，就激到你地班人真係叫泛民走

#2 五毛狗

到得返共狗 咪交返上立法會扮有程序囉

Push

你只要知道，凡是做「通街都係處」的對家
就得了

但泛民有冇試到先？ 有冇開到口去爭取先？

港共的確會係咁

美國旗

係有D用GE，但最尾真係唔關你地事好嗎

原來送中係泛民阻止， 感動到哭了

應該留
人工就要捐晒幫手足
留嘅
國際層面仲有noise
唔留
國際層面以為一片和平

內外繼續抗爭

咩好處，民主派唔係爭取民主咩，唔撚係民選你有咩資格留
即你仲警察，上司要你唔合理打示威者，你要有好處先可以唔聽唔合理嘅order 架，咁仲係唔係白警呀？
無好處就可以違反民主原則咁你同班建制有咩分別？

石禮謙 都做得好過呢班冷氣軍師
又出黎將香港人既功勞抹殺
靠自鴿黨 真係。。。

留唔留係度，中共一樣可以隨便通過。 可唔可以為少d個人利益， 總辭一次博下？

點阻止

留任又做唔到嘢，錢就自己袋袋平安

好似鄭立話齋，為份糧咪認囉，仲係到講留係議會有幾大作用，阿婆都呃唔到啦

梁晃維FB

【杯葛委任議會 — 回應蔡子強鄭松泰質疑】

人大常委會已宣布第六屆立法會將「延任」不少於一年，以填補選舉押後所產生嘅立法機關真空期，現任民主派議員會否加入來年議會成為焦點。

對於中大講師蔡子強，以及唯一宣布會接受委任嘅非建制派議員鄭松泰，對包括我在內嘅本土派初選出線人提出杯葛來年議會嘅質疑，請容我在此逐一回應，亦希望藉此繼續推動相關討論。

1. 蔡：延任議會不能與臨立會相比 / 鄭：延任方案與第六屆立法會無分別

蔡子強同鄭松泰都分別指出，由於人大方案冇要求議員重新宣誓，亦無其他附加條件，甚至連被DQ嘅4名現任議員都能夠過渡至出年嘅議會，因此性質上只係現屆立法會「延任」一年，唔能夠同臨立會比擬。對於兩位出身政治學及社會學嘅學者只執著係人大方案細節，而得出如斯結論，本人感到失望。

點樣稱呼來年議會只係一個偽命題，無論大家叫佢「臨立會」又好，「萬年國代」又好，「看守議會」也好，佢本質上都係一個欠缺民意授權，以及建基於當權者單方面決定押後選舉嘅違憲議會。正如之前都講過，不講民主派定親共派，各位尊貴嘅民意授權喺9月30日就會到期，10月1日起就冇人再有資格以代議士自居，亦唔應該再行駛相應權力。有意繼續留喺議會嘅議員必須認清事實，你未來一年嘅權力同地位唔再係由人民賦予，而係來自當權者。講白啲，大家來年喺性質上係同人大政協冇分別，都係冇得到人民認可嘅所謂代表。

鄭松泰有嘗試過回應民意授權嘅問題，佢認為喺冇附加條件、冇DQ議員嘅情況下，「民意授權不會有任何變動」。事實上，大家2016年投票嘅時候，只係授權議員們擔任代議士四年，亦冇人預料過有第五年嘅出現，故此當時嘅民意授權亦不能延長至四年以上。

2. 蔡：何不身先士卒辭任區議員/ 鄭：民主派不再參與各級選舉才考慮杯葛

蔡子強同鄭松泰不約而同提到，本土派若果認為10月1日開始嘅委任議會不義，參與就等同為政權背書的話，本土派，乃至整個民主陣營都應該杯葛未來各級選舉，以及先行辭任區議員，因為過往同未來嘅選舉都曾經出現或將會出現候選人被DQ等不公平嘅情況。

我絕對意同由2016年起，香港每場選舉都係不公不義，每一次都有候選人因為政治立場而被政權拒諸門外。但同10月1日開始嘅議會唔同，過去當選嘅議員至少係經由選舉產生，得到香港人嘅授權同認同，包括鄭松泰在內嘅各位議員亦因此有民意基礎履行職務。

現時有唔少支持留任嘅聲音都將「杯葛一年委任議會」同「完全放棄議會戰線」混為一談。一年之後，大家會否繼續以當選為目標去參選，已被剝奪政治權利終身嘅我實在冇太大嘅話語權去左右各位；而無論大家對議會戰線嘅睇法係有用定冇用都好，亦不能改變委任議會欠缺民意授權嘅問題。

至於蔡子強認為本土派自利嘅講法，我不作深入評論。但如果政權以相同手段押後甚至取消2023年嘅區議會選舉，並向我等開出延任一年嘅Offer的話，我相信包括我在內嘅絕大部分區議會同事都會毫不猶豫選擇杯葛。

3. 蔡：公眾聽不到長遠路線圖

蔡子強，以及眾多支持留任嘅民主派人士都認為，本土派呼籲議員杯葛委任議會嘅時候，應該給予大眾一個未來抗爭路線圖，以說服大眾脫離議會。

我必須承認，喺街頭抗爭沉寂，國際線亦唔能夠再喺本地繼續之際，本地抗爭陣營的確陷入咗一個政治議題真空嘅狀況。而直至此刻，我亦唔能夠清楚話比大家聽到底要點樣做先至能夠促成下一個「破局」，亦即係中共失去理智再之強勢打壓香港嘅時刻。現時我亦只能用我嘅說話同地區工作去延續香港人嘅抗爭意志，然後煮到埋嚟就食。

但當各位質疑杯葛派冇路線圖冇計劃嘅同時，將會選擇接受委任嘅一方亦應該清楚向香港人交代未來一年佢哋喺議會入面嘅工作方向，以及如何連結本地抗爭運動，令群眾接受諸君走入一個不民主嘅違憲議會。「寸土必爭」，我相信係市民對留任者最基本嘅期望，但除此以外，大家會採取咩行動，尤其係過去四年未做過嘅事，去逼使政權再次撕破面具，先至係市民希望聽到，亦係各位接受委任前必須要準備嘅藍圖。

最後，不厭其煩再講一次，接受委任與否唔應該係22位現任議員嘅決定，而係香港人嘅決定。人大公佈決定至今，初選出線人尚未與現任議員有任何形式嘅接觸同會面。時間緊迫，無論現任議員希望以公投、民調等方式了解民意，定係直接同香港人喺2020年選出嘅代表 — 即一眾初選出線人商討都好，相關工作都必須儘快展開，以確保香港人有足夠時間同空間參與其中。

—————————————
梁晃維 Fergus Leung
中西區區議員（觀龍)
—————————————
休戚與共 長風破浪
📷Instagram |
🐤Twitter |

#梁晃維 #FergusLeung

你不接受條指4為5鹿馬法，連辭職都錯，根本冇工。選民選你4年，法律也是，不可能做5年！臨立會2.0！

好簡單，佢連dq左嗰D都俾繼續做你就知佢幾撚需要你班友同佢唱呢台戲
唔好講咩寸土必爭，國安法已經證明佢地想點就點

其實呢招好醒
對家睇死飯呢留任
比本土派屌死
然後一定會一堆人出黎話下屆投白票
唔投飯民
下屆就獻世大勝

同埋佢都識講係分化技兩
咁唔留任咪唔中圈套囉

至叻係你地囉，全靠你地先做到囉，其他人都係費㗎，你地最大功勞歸囉
泛民由推送中條例開始一直嘈，但冇人有反應，涂謹申由08年10月拖到5月，都冇人出嚟嘈，4月28號出嚟都係得13萬幾，你個日有冇出嚟呢？

想問涂謹申做過啲咩野拉布？

辭左你無哂權利參與政治, 不如你講辭左可以點做, 不然你同五毛網評員係無分別

但係上年無國安法呢
而家有國安法你泛民議員係咪真係仲有作用先?

既然美國都出到手
你地集體杯葛迫港共要選/建制派自己玩飽佢
幫手做加速師都係另一條路黎

下？上年入2讀喎？靠你地？
唔係71勇武過咗啦

而家係送中加強版国安呀
醒未呀

姐係唔同意你就鬼

吓？靠佢哋

梁家傑一路無進化過
仲停留喺2014

咪講左而家既然敵人要佢地留任

就用條交換 留任換五大訴求

建制班撚樣話要反對派聲音幫手重建香港丫麻 咁落實五大咪係第一步囉

是但 健康碼殺到 仲討論泛民去留 一係一齊留或退 要集體行動
0
0

泛民d大台社運老屎忽嘴臉又出返哂黎

如果留任話交換五大訴求, 咪立刻公開出黎, 開記者招待會囉, 你又再次證明留任先有用, 人地收買你, 你先有公開用的黑材料呀

梁家傑期望民主派議員和初選入閘人，可以盡量達成共識，亦可以參考民調結果，但亦不能完全「推晒去民調度」，「作為參考我覺得係 OK」。

D選票係我憑自己實力拎返黎
點解要聽香港人講
屌你老母🖕🏻

五大其中一個係真普選丫麻 咁換到咪留任囉
換唔到總辭冇左議員身份就唔可以為香港出力？

羅冠聰黃台仰佢地連香港都唔係啦

做唔做到野唔係因為個位 係個人

同你深家傑無關係

如果我冇記錯，佢拖延選呢個委員會主席，拖咗好啦

你依句說話將議員換成警察都一樣得架

洗咩俾建意，作為民主派，無民意就唔可以做，依個係原則，無人民承權接受委任同建制有咩分別，咁講咩民主派呀

換到起個泛民像比佢地都得啦
講得好
海外堆人一樣好有用
咪乜都拎個位黎講

咁不如直接入共產黨啦，又或者入民建聯，咪仲容易搵黑材料，on9

講到咁唔撚係仲要忍佢下話
預哂後路比自己可以唔理民意自把自為喎
完全係以前大台社運大佬個格
你班蟻民唔識咁多咪指指點點

個席位係憑我自己本事向共匪含撚奶返黎
點解要為咗你班抗爭傻仔聽
屌你老母🖕🏻🖕🏻🖕🏻

成日話入去逗份糧拿黎抗爭
但班仆街明明咩柒野都話要眾籌 份人工就落哂自己同班議助袋一元都唔撚出

有無人計過19 6月後
不分化 不割蔗 兄弟爬山
泛民用得多 定 勇武抗爭派用得多
明明係防泛民玩大台

人地話會洗喺黃店架，咁咪拎黎抗爭囉，咪撚分化呀死五毛

嘩 勁撚到

起大台

咁你唔ON 9, 你不如講下佢總辭之後點樣? 下一步點做呀??

政治權利
隨時dq你又得, 鐘意俾你繼續做又得
你有撚權利咩，共產黨施捨你炸

是但啦 聽所羅門講啦屌
入唔入都一鳩樣 有咩好拗

咁我想問最後點？

1舊水食餐飯打卡咪洗囉
平時咩柒野都係眾籌啫

就係要你DQ, 咁先有noise呀, 等如人地炒你, 唔係你自己辭職唔做 你自己唔做, 美國都無藉口制裁

邊個做呢一年，下屆就唔撚投。
做呢一年既人根本唔撚尊重選民。我投你做四年架咋，呢一年係人大委任你，你入面係冇民意授權架。
想唔分化，你咪唔好撚做囉。

點解有需要？唔係民選就無資格做，就係咁簡單
即你係警察，上司叫你無班打柒示威者，你要諗如果拒絕辭職之後可以點架？諗唔到唔可以辭架？咁同建制有咩分別？

美國己經屌柒支那咁做係唔合法，你走去含，咁你認同支那啦，咁點幫呀

原來巴打都支持 cctai 留在議會內表態

並導化其他同事加入表態

非法組織你走去參與，仲有資格想人幫手制裁？你無撚病呀

屌你老母 今年連主席都俾人強搶埋 仲好意思咁講

香港今時今日搞到咁緊係靠販民la
當年白頭佬71果陣一夫當關
帶住成班勇武同梁繼平佢地殺入立法會呀ma
咁樣先阻到反送中過姐ma 功不可沒呀 dllm

dllm要份糧就要糧la
唔好話自己抗爭同爭取民主
出面d後生打生打死
傷既傷 坐獄既坐獄
販民係到為份糧
唔係為左助你地幫契弟連任

乜野非法組織? 美國唔係咁睇喎. 立法會就係立法會, 入去就係議事, 就係跟足手續做野. 你唔辭職就係比機會對手駛橫手, 做你, DQ你, 趕你出場之類之類. 大把野可以上新聞

你辭職後, 除左上黎同你呀, 同熱狗呀, 同暗共鬧交, 一個議員佢仲可以做乜野? 咁梗係一直留低啦. 尤其係好似你叫佢走, 但又講唔出下一步可以點做, 點叫人信你呀?

你老母成年都唔見你出黎講野

就算入唔入都一鳩樣
唔入都起碼有noise

屌奶星，今年點同上年？
依家支共打開咗附件三潘多拉盒子，根本議事程序已經冇辦法阻止任何議案，阻止撥款又話驚影響民生開支，打柒班狗官同保皇狗你哋又肯定唔敢，基本上議會戰線已經收撚咗皮，就算留喺議會只會變成支共口中嘅忠誠反對派

美國宜家就係屌柒支那唔守規則，你仲走去含，訓撚咗呀？

咁我又想問，你接受得今次廷任，粗咁下年又廷到，無限廷期，咁點？

而家枱面對個運動有幫助嘅，
邊單關你班立法會議員事?
年年去外國，同人講有險可守，有法可依，就係你班友。

Over my dead body

得啦
泛民最無用
個個都唔可以留任

等佢呢一年臨立會保皇自己玩哂
你就覺得最公道啦係未？！

Sorry訓咗無留意，想問一地兩檢，國歌法進展成點?

True
而家喺海外嗰班有用過佢地百倍

唔想屌，隨便他們了。
反正最多做一年。

要不是我們XX

一個周庭都有用過佢班垃圾
成班做咗二十年比唔上一個細路女
竟然唔覺得羞家，仲好意思留喺度呃飯食

其實做一件事要成功，好多時有好多因素，並唔係靠單一因素⋯⋯阻止到逃犯條例，連登呢度、市民、立法會、外國商會、大劉等等，缺一不可，緃使多方立場可能南轅北轍⋯⋯與其喺不明風險下show hand 總辭，倒不如保留更多可能，喺機會到來時先發出重要一擊⋯⋯我講白啲，我唔認為而家係總辭嘅好時機

當然我明白其實關鍵係連登好多人根本唔信泛民，但冇信任，區議會又點會咁多素人都大獲全勝呢？我作為無權弱勢一方，只能靠自己嘅判斷盡可能選擇信任，就好似二戰時邱吉爾咁，雖然佢非常討厭共產主義，但為咗贏，喺納粹滅亡前都要接受同蘇聯結盟

咁公道D講 612前一晚的確都有好多在任議員係政總外 金鐘站等等幫手既

最撚嬲係，一年啫，又唔係四年。
你咁多年都行禮如儀咁，難得有機會，出奇招破局。
你話要傾下，再選問意見，都無咁慶。

跟足手續做野
咩手續阿,人大手續?
依家無人想DQ你啊,DQ左都俾你繼續做
人地只係想你陪佢做多年大龍鳳
好似過去嗰二十幾年咁阿忠誠反對派
上新聞你民主最黑暗左咁多年有邊個國家理你

宜家係同納粹打但加入納粹呀你老味

一係留被DQ 個四個，都仲可以接受。

總辭又唔搞初選既?

人大俾你做就做，唔俾你做就叫苦連天話自己應該可以做
叫咩反對派，叫含撚派啦

民調只作參考
戴哂頭盔

唔得因為咁做就會被分化唔可以中計

制裁埋
如果唔係點叫攬炒

你錯喇，唔問係唔想分化示威者，用心良苦

英美都幫手開到聲要求如期選舉，佢哋就走去支持臨立會，咁唔係拖後腿係咩？就算唔係即刻總辭都應該出下聲反對，叫下價要求如期選舉啦，人大一宣佈話唔DQ就即刻跪晒話要留低入臨立會，咁英美仲點出聲呀？

On9
而家共產黨點你去入去佢party 到呀

咪撚阻鳩住曬

上年唔係因為你班垃圾做唔到野，使咩留咁多血死咁多人先撤回到？
你當自己係咩，唔屌得你？

睇黎泛民有哂內部共識要繼續留任，連俾選民討論既機會都冇。事實係，選民投票只係授權你做四年，連咁基本既原則都唔遵守，之後點信你呀？

諗下立會初選咩人搞咪知

612義士秒變CONDOM
民主派又贏

議會有用嘅咩？2020喇仲想呃邊個？班泛狗依家企向中共個邊呀 仲衰撚過屌票。

一直都有
之前拉咗幾耐布
又開兩個會等等
係咪一年就唔記得？
老人疾呆？

早講嘛
原來你地咁撚大功勞
咁啲人就唔洗去示威啦
又要流亡又坐監仲要被自殺

仲有，就算議會外既事
冇議員身份做撚到咩
出外冇議員身份你覺得有幾多國家會理？
個個係gphone?

國歌法郭榮鏗拖咗半年算係咁啦

唔好講到成場運動好似關你班議員事咁樣 其實真係唔係好關你哋事㗎咋 運動有國際關注係因為街頭

靠飯民

最重要係仲有努力嘅空間？佢要過23條泛民夠膽反對？
之前班狗加人工泛民奈佢哋咩何？最終結果只可惜喺立法會玩投反對票又或者離場抗議繼續演反對派呢個角色，我覺得港共政府玩霸王硬上弓不如任佢哋加速過乜嘢法都由佢過，等佢哋玩足一年比香港人睇下無泛民嘅議會係點樣，一年後或者會超過35+當然有得選先講

最撚冇政治觸覺就係你班公民黨 樣樣嘢慢半拍都算

重要淪落到同蟲泰嗰啲熱狗慢一拍 國際戰線再打得靚都俾你哋敗晒啦

而家係你想分化我哋市民 想繼續聽極權留任 而唔係我哋市民分化你哋ok?

唔好玩啦 要過點會過唔到啊
改撚左議事規則話剪你布就剪左你布啦
議會抗爭咁成功 黨歌法係咪未立法?

梁家傑：當年民意撐改議事規則

選民只係俾你地做四年
而家要問選民俾唔俾你地做多年

冇人搞就唔洗辭
唔賭就唔洗輸

上次送中保皇係夠票過

屌你老母梁家傑

咁你哋泛民話我知你哋打算點阻撓明日大愚。

就係呢啲老屎弗 送左個香港

呢條冚家富貴真係

時間換空間

你哋議會有用我哋使撚上街啊？

你哋議會冇用我哋上唔上街關你撚事呀

仆街啦 612唔係我哋頂撚住 我都唔知你哋做到乜

邊個支持改議事規則呢?

羅冠聰重係咪議員呢?
眾志敖狗係咪議員呢?
GPHONE 係咪議員呢?
何CC 係咪議員呢?
鄭敬基 係咪議員呢?
黃台仰 係咪議員呢?

拖左半年 收貨了
早講喇 送中拖半年就收貨
咁唔洗搞咁多野
死咁多人喇

邊班人一開始就割哂勇武
之後完哂事再收割功勞呢?
打到最激果陣又唔見出黎

應該叫袁爸爸去左選立會先
冇議員呢個名冇人理架

靠勇武架

要失業了

關你條撚樣事咩，講功勞幾事輪到你
反正我睇到佢咁講，我唔會含
慢慢攬住個垃圾會議席啦

以下兩者都只係估算：

入 - 臨立會可以解決香港嘅問題！(主力靠香港人)
唔入 - 臨立會可以解決共産黨控制香港嘅問題 ！(主力靠國際)

反正唔知，你會揀邊面博？

上年還上年，今年呢個係違法議會你入去做乜丁

可唔可以評論埋今年國歌法同黑警加人工財政預算案

最後，繞過，直上大會囉，咁就大部份先知到驚囉，
但係，之前，泛民一直呼籲市民關注，但冇人睬佢地
而家多人出嚟，就自己攪哂功囉

泛民根本垃圾

你估依家仲係上年咁可以拉布咩
你班友仔想留但又講唔出有咩計劃
仲要講咩阻惡法通過果啲偽命題
近近地拎個國歌法你阻到咩？
依家就係要搵反對派搭呢個雞棚

通街都係處 呢條友知名五毛黎

白頭佬.gif

關你哋班飯民撚事呀

依家五眼已經開哂聲要立即投票，反對延遲，你仲走入去做乜，靠你個幾條友做議會抗爭？

兄弟爬山，係因為未揾到方法，依家全部都埋位啦，仲加入臨立會係各有各做為錢就為錢啦。

除左阻著哂 你班仆街飯民有咩做過啊
我地淨係叫你地出少句聲都要花咁大力氣 我屌撚柒哂你地

到左今時今日, 仲講埋呢D 把閪 野 , 腳安法點來架 ?

咁快有人歪曲歷史

問題係我當初投左比泛民(係我戇鳩)
咁我係咪有資格叫佢唔做

咁我想問國歌法點？

咁我想問最後唔做戲保安出手點？

咁咪即係佢地無撚用囉，最後要市民出手上街，咁要佢地班垃圾做咩呀？泛狗本身就係有糧出，但自己做唔撚到野要市民出手都仲好意思出聲，議員=打工仔，市民=老細
打工仔不能幫老細解決問題要老細出手，咁洗閪出糧俾班垃圾

認真講，其實冇涂謹申玩到咁大呢，6月12前已經通過左條條例
個陣玩到雙主席，連登仔仲問點解泛民突然咁撚落力，不過我驚你個陣未有留意新聞

Before 612之後，如果唔係有涂謹申係內會搞事，我諗市民根本未有反應，未到612已經似一地兩檢咁上左大會3讀埋啦
真係公道講，反送中係議員同出面抗爭一齊做，先阻到

無如果，你唔俾612前都可以有人上街阻好似23條咁
事實就係佢地做咁多野都拉唔到條條例，否決唔到最後要市民出手，你係老細你請個廚師返黎，佢做唔撚到道菜但有試煮，咁要黎做咩？選議員本身唔係為咗代替市民做野咩，唔係10萬一個月俾佢地把撚呀，仲未計班泛狗嘅惡行

泛民仲想拿番咋沙喎
又一次證明泛民係真係爛泥扶唔上壁

你講緊樓主呀？

共碟泛民

問你係咪講緊樓主呀，冇如果

對住支共呢種流氓政權
去到個一刻
條白頭佬仲玩左膠

國歌法無市民出黎，泛民做點咩？

泛狗死全家
搏香港人善忘
居然夠膽邀功

問你係咪講樓主都答我唔到要周圍扯開話題咁陰公？
大佬呀條問題好難答架？定係你弱力低答唔到？

叫佢地唔好【捐】狗窿就話人分化，你地係得嘅
選你地入去嘅人唔可以叫你地走，即係請瘟神
無下次囉

反送中唔係用鮮血換番嚟？

要市民出嚟先有效，咁邊個係議會撩個問題出嚟，如果佢地唔撩，唔係頭階段拖住，個條例早係2018年尾過咗啦
係18年尾，打工仔一路同老細講，有問題，d老細一路冇反應，到老細最後覺得有問題要出手，就話打工仔做得唔好，
如果入議會係為份人工，咁你地都唔好入囉，清高d，繼續係街頭抗爭，咁我就支持勇武杯葛議會，唔好出嚟選啦

嘩 一堆三毛狗

國歌法己經拖咗一年啦，個問題出現係個制度，就算泛民換哂勇武，得24票，個時就話入議會冇用，你可以做到咩？
到而家覺得有機會攞到過半議席，就話泛民留係議會冇用，要比哂勇武做，咁同輸打贏要有咩野分別

一班連工都返齊嘅打工仔你同我講佢地無問題？

No

無睇新閒？保安一出手立即收皮，即證明只要政府認真出手你就拉唔到，咁要佢地留議會做咩？

但你quote緊個一串reply得樓主講過如果咋喎，咁奇怪嘅你又會？睇左醫生未？

要不是飯民，香港早就玩完了

我宜家都係用事實黎話俾你知
國歌法就係證明咗無市民出黎，泛民阻唔到惡法

咁你有咩事實證明，612如果無市民出黎，泛民可以阻到，你有咩其他例子呀？

呀sorry,你証明左d乜？
我淨係見到你打撚晒飛機咁

咁勇武更加唔好入議會，因為一出手，就會10幾人抬你出，兼告埋，入埋罪，到時抗爭派議席都冇埋
好似上屆比人dq咗咁多議席，以往係議會做過既都問題既，但個刻就話唔得，個議席都冇埋，如果下下都衝，個結果會點呢？

泛民幾時證明到自己可以拉到惡法無市民出黎？

點解要証明？其實你講緊d乜呀，點解我唔明你做乜鳩咁嘅？

又做埋啲比喻不倫嘅野
平時民選有民意，你選到後做咩都有杜唔辭因為你有民意，宜家無，你入同建制有咩分別，宜家係選民選佢地入去咩on9

大佬呀，有另一條友話因為涂謹申 拉布，唔係點唔會有市民612上街，即佢意思係如果無涂謹申咁做，市民都唔會上街阻到

洗唔洗有講到出口要有如果兩個字先有依個意思呀,我覆緊佢呀大哥

喂sorry呀，冇如果喎，涂謹申拉布成功左

但拉布拉唔到惡法，要市民出手，即功勞係市民度，唔係泛狗

邏輯唔該清楚D 過晒唔代表無抗爭到 客觀事實係唔夠票否決只能拖
我唔覺得慢必 朱凱迪 尼D無做野囉
整體力度不足就一撚定

就宜家情況而論 國安法出撚埋 基本上再過咩都唔會西得過尼條
你留係度都又阻唔到明日大愚尼D 咪又佢亂鳩咁黎
宜家明顯對家係想你留 咁都仲SAY YES?

而家洗撚送中咩
國安法
香港=大陸
呢條撚樣真係傻架喎

下屆公民黨一個都不能投！

送中條例係因為飯民而唔通過
諗住改變歷史呀 無咁易

一齊杯葛咪唔分化囉屌你老母梁家傑

咁人地睇死你會跪你都仲要跪，怪得邊個
而且肥佬黎、蕭若元呢d都出聲，今次未必只係得本土派反對你跪law。

係呀係呀，我錯啦，全靠香港市民先贏到5:0
乖啦打完飛機好去訓覺

有錢我做一百任都肯啦

無錯呀，泛狗拎十萬糧咩都做唔到要市民出手，平時又成日唔開會，亂投票，今年仲要唔係民選，無民意就無資格入去出糧喇

叫你打完飛機好訓，乜原來你仲打緊架？幾時先停到呀你，傷身呀

叫你班泛狗咪撚幫班泛民打飛機呀
野又做唔撚到，返工又唔準時，投票有時又同建制差唔多。好心快啲返屋企咪撚留喺議會獻世

呢張圖J左幾耐呀又，5:0飛機狗

事實，無勇武手足，一早過咗，你班死泛狗仲好意思指責勇武手足

又打飛機
係呀係呀林鄭好驚你掉氣油彈呀
原來你真心弱智架喎

同意 不過唔支持

無辦法啦，泛狗咁多惡行，大把野俾人唱

飛機狗好柒，俾人笑鳩緊你都唔知

柒得過你支持個班泛狗咩
惡行一大堆仲好意思幫佢地打飛機有建設
唔幫勇武打飛機而幫班泛狗打飛機，你仲值得被恥笑
洗唔洗搞公投勇武同泛狗邊班有用啲呀柒頭

飛機狗，笑鳩你就等於支持泛民？抵你戇鳩鳩咁打死一世飛機嘅

你咪慢慢幫泛狗講野囉，話佢地拉布有用
呀唔記得係邊班人自閹搞到拉布都拉唔到幾耐

食屎啦佢，靠你。

連登而家變咗帶風向平台，難怪前幾日和你Sing連登都係事后得知

人哋美國人叫唔好總辭，睇吓S. Yue 唔該

飛機狗聽唔明人話？

泛狗唔識聽人話？
我就話俾你聽點5:0

又係你想講泛民有做野，咁我咪俾你欣賞下佢地嘅政績

最可悲係明知俾人分化但仲忍唔住吊兄弟，唔同意見好奇咩？

飛機狗，你屌泛民關我鳩事咩，你咪屌囉
我而家笑鳩緊你打飛機好撚肉酸呀，輸撚到仆街當自己贏撚左咁，你冇撚用架啦，繼續當自己贏緊5:0啦傻閪

邊個傻仔有話泛民有做野？
唔關你事？柒撚咗就扮睇唔到唔關你事
勇武手足無贏政府但就係贏你班死泛狗呀

無論如何都係一個制衡，多個維園阿伯都系多一個聲音，點解甘妒忌人哋有糧出？啲糧出比民賤聯你地有乜得到？

飛機狗好波，原來勇武嘅真正敵人唔係政府，係泛民，贏左啦5比0啦
照你咁講勇武手足喺監獄知道贏左泛民應該都會好開心

羅冠聰都係前議員
除咗佢同gphone
邊個出到去做到獨當一面

Hocc都係跟gphone衫尾上國會一次

泛狗好波，又係你話泛民有做野
咁我post佢地政績又有咩問題
你唔係想否認你有咁講過呀

你post佢泛民d閪野我係咪好好撚驚呀，關我鳩事咩
你真係戇鳩唔係扮架喎

你自己講佢地有做野拉布，咁我post返佢地戰績有咩問題
反而我post佢地戰績，同手足有無做野成功有咩關係，咁你憑咩話我幫佢地打飛機，你真係戇鳩唔係扮架喎

係呀泛民係垃圾呀，做撚左好多濕鳩野，但佢成功拉布
你緊係唔係幫手足打飛機啦，你係自己打飛機啫飛機狗

成功拉布又要手足出黎，成功唔係佢地自佢成功拉到死法咩，要手足出黎就係唔成功
手術成功但病人死撚咗

飛機狗又嚟當眾打飛機，你仲識d乜呀除左識打飛機

講事實就是打飛機

打飛機就係講事實？

好過你鳩吹係泛民功勞
如果講事實叫打飛機
咗你幫泛民護航，係唔係即係幫泛民含撚呀
你慢慢幫佢地含啦

你條柒頭一味唔敢面對自己打飛機呢個事實，笑鳩你就話我幫泛民護航，真係樣撚衰呀

你條弱智一直唔敢面對自己幫泛民含撚嘅事實
笑鳩你就話我打飛機，真係好撚柒

狗真係狗，淨係識執我口水尾，真係廢

泛狗點對人，人咪點對你
咩叫以其人之道 還治其人之身

我講事實唔夠人講就話人打飛機，咁個個講真話都打飛機啦

好過你幫泛狗含撚

On9
反送中係撚你地既功勞
食屎狗連義士既功勞都要搶
駛唔駛提你612有五個手足被控暴動
係咪有其中一個係係你梁家傑呀屌你老母

你講泛民關我鳩事咩，你咪繼續屌泛民囉飛機狗
但都改變唔到你打飛機呢個事實

都一樣改變唔到你係幫泛民含撚嘅事實

飛機狗

泛狗話佢地有份拉布架

泛民含撚狗

飛機狗又跟我口水尾垃撚圾

屌你老母閪呀飛機狗

垃圾飛機狗死撚左呀

返去幫泛民含撚啦你

我做咩都無你咁低賤

柒頭飛機狗快撚d上水啦，咪撚潛呀

屌你老母閪潛水呀

死撚左去邊呀屌你老母

講事實又係執口水

廢物飛機狗又想俾我屌呀

你以後記住任何時候都幫泛民含撚

飛機狗又喺度求我屌你，咁撚犯賤

飛機狗快撚d上水呀

廢閪泛狗，快啲返去幫你主人含撚呀

你當眾含撚，然後老屈人想俾你屌

咩話？你俾我屌完屎眼又想幫我含撚，你真係好撚淫賤呀飛機狗

泛狗快撚啲幫泛狗口爆

你想當眾含我條撚呀飛機狗？

你想俾我口爆你咩飛機狗

你屎眼又痕呀飛機狗

咪撚潛水啦飛機狗

屌你老母呀飛機狗

你只識幫泛民含撚，何來屌到我，好心咪扮有賓周

咩話？原來你冇賓周架咩

你個口又忍唔住要含撚喇

飛機狗死左去邊

你宜家咁樣係唔係執人口水尾

死撚左？

屌你老母上水啦

去咗屌你個老母呀

屌緊你老母

你做咩都咁低賤

扮睇唔到

你屌自己老母？冇撚人性架你亂倫狗

其實係，兩邊都重要,揾個方法解決去好， 就咁嗌都解決唔到，最好做下民調 or公投決定。

但你老母比我屌緊，可惜你更加低賤

亂輪狗連自己老母都唔放過

71班議員到左d咩

你老母俾狗屌緊，個隻狗就係你呀

又潛水

你老母去左

你幫泛民含撚有人性？

你而家俾我屌到潛左水呀

救命 唔好再講柒嘢得唔得

屌你老母咁快深潛

快啲返去睇你老母啦，被百幾個屌緊，真陰公不孝子

潛完水未呀屌你老母，柒到唔敢上水

屌緊你老母就話人潛水

你老母俾成百鳩幾個屌緊咪多謝你幫佢接客囉孝子

亂輪倫狗上水俾我屌

泛民敢唔敢先？

你幫泛民含撚要多謝邊個？

你老母俾屌到大左肚呀，你又多左個狗雜種細佬啦

你老母俾狗屌緊要多謝你

你幫泛民口爆咪最安全囉

你死左去邊呀

我真係屌你老母啦
你班老泛民收下爹唔好再出黎獻世啦

你老母生得啦

你我代表泛民多謝你幫泛民含撚

幫緊你老母

你幫人含撚，可以令人地老母生得，幾時去驗腦

上唔上都無所謂，因為你無j屌唔到

連公民黨啲議員都被DQ都仲可以咁樣講嘢
搞到我想知，如果選舉照搞嘅話，公民黨會仲有咩金句

不同意梁家傑說法，去年是年輕人日以繼夜地包圍立法會大樓，議員無法進入開會，才出現轉機。沒有了年輕人，泛民議員就算到齊，都無法在議會內阻送中法案通過。

勇武抗爭，政客收割。
全世界都係咁，睇下烏克蘭。

國歌法咪示範咗

［順應民情］有請戴教授搞非建制派立法會去留公投

阻送中單野 出力既係學生呀！

泛民送子彈俾中共送中就有份

佢哋議會表現做到好似慢必咁，俾佢哋做多一年又點話呀 ～

又或者佢哋可以繼續入去逗糧，唔開會，但每個月捐哂份糧出黎俾義士，我幫佢哋站台又點話呀～

弊在兩樣野，飯民都做唔到囉～

重點：一地兩檢同國歌法係通過
阻送中係靠市民
知恥近乎勇
泛民就黎拍得上禮義廉恥

上年石禮謙佢都有份幫手拉架，做主席果陣特登渣流攤，唔好講到係涂謹申一個人拉緊布先得架，

飯民落力，只係因為選舉近了，你以為係佢哋良心發現？OMDB 當初點評論國歌法，我仲記得。

臨立會係非法㗎！留乜撚嘢任呀！屌你老母！

死臭閪販民鼠派

咁我又唔覺上年逃犯條例係因為選舉近了先落力，好老實個陣的形勢係香港當時根本好小人意識到發生緊D乜野事，包括我自己在內。

如果唔係的話，4月定5月頭個次的遊行唔會咁小人，同69差咁遠。
飯民係呢一件事上面的確係有功勞，作為大多數民意代表而係議會上的小數派，佢地拉布 + 用幾個月炒起件事等全香港人留意

唔係邊有69、612。

當然啦，去到最尾唔係香港人條例一早過左，議會戰線的作用必然存在可惜 作用必定會愈來愈小咁解JA，除非真係35+到中共又唔撚理你啦。

佢飯民係純粹話俾市民聽，佢哋有做野，先開始落力咋⋯⋯

佢睇番佢哋之前又唔開會，又偷懶，點會突然洗心革面？楊岳橋之前響電台節目直頭講過，

公民黨原則上唔反對國歌法，只係覺得條文要清晰咋。

咁呢層就要明白到公民黨都係路線偏中間的大中華膠黎，當然，依家成個黨的大方向有冇改變到，大家可以睇睇GE。

但我唔認為要就某一個黨或者一個人的以前行為/語言去決定依家
臨立會去定留，依家已經過左個一何MOMENT 啦。

要考慮的係同國際線的配合 重有 實際效益、留任拎到的資源等等，要中長線咁去睇呢件事 同 宏觀小小囉要。當然，班飯民係咪咁諗野我就唔知啦。

出外冇議員身份你覺得有幾多國家會理？

關你撚事咩 關事個個依家判撚左暴動係牢中坐緊呀仆街

泛民議員必須拒絕人大委任
泛民議員必須拒絕人大委任
泛民議員必須拒絕人大委任
唔服就做民調

調返轉講
其實上年反送中救咗你泛民區議會一命

無反送中你班柒頭一早輸到甩褲

可以叫佢收收皮先

Hi

呢條離地撚嚟 上年遊行仲同dead body嘻嘻哈哈

反送中撤回關議會咩事

講到咁撚偉大咪又係想做萬年議會

《基本法》第六十九條
香港特別行政區立法會除第一屆任期為兩年外，每屆任期四年。

人大常委的決定是赤裸裸違反第69條，
如果公民黨民主黨接受任命，
即是承認人大常委可以違反基本法
這不是解釋或僭建，
而是絕對，白紙黑字地違反。

支持入臨立會的梁家傑，何俊仁，涂瑾申不是律師嗎？
今後人大常委為所欲為，這些人渣都是幫凶，是歷史罪人。

push

上年的政治生態 與 現今政治生態

有何分別

講埋呢d大話都仲可以面不紅氣不喘
泛民大老塊面皮真係厚過地殼
當初石禮謙主持個法案委員會咪又過到一讀
政府冇理過涂謹申嗰個委員會喎
唔好當香港人白痴先得嫁

算啦 仲講泛民只會嘥時間

被DQ 嘅應該全部去英國組織流亡議會 !!!

屌你老母
若上年沒有街頭抗爭員送中一最通過

国安法擋唔擋到呀 on9
貪戀個議員權力同利益就真

國歌法呢？點解過到？

叫你地做野就用無大台做擋戰牌
俾人屌咁話五毛分化

On9

我淨係知今年有議員留任國安法都直接通過

屌你老母垃圾食屎啦

公民黨而家仲廢過民主黨陰功

明明市民圍攻立法會搞到開唔到會，先令到過唔到

唔該呢班代議仕搵個好嘅放法去解決，唔好一味話留就啱，叫人唔留嘅就係鬼 搵你哋代議廿幾年有乜做到有乜做唔到大家有眼睇
完本我都50:50，而家最氣頂就係見到呢班友啲反應，你要留嘅唔該比個好啲嘅理由，唔留嘅都唔該話比大家聽嚟緊一年你哋會做乜

死左咁多後生原來都無用。。。
最後係靠你，醜唔醜？